<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>chuanputer</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://chuanputer.github.io/"/>
  <updated>2020-07-24T16:07:24.213Z</updated>
  <id>http://chuanputer.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>59store项目的0和1</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2020/01/11/59store%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%840%E5%92%8C1/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2020/01/11/59store%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%840%E5%92%8C1/</id>
    <published>2020-01-11T07:57:33.000Z</published>
    <updated>2020-07-24T16:07:24.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果把2014年移动互联网行业的发展背景比喻成大航海时代，我有幸在最恰当的时候上了船，并且发展出属于自己的小分队。然好景不长，不到两年，已有结束之势。</p><a id="more"></a><h3 id="59store是什么？"><a href="#59store是什么？" class="headerlink" title="59store是什么？"></a>59store是什么？</h3><p>59store是一家校园生活服务平台，主营业务包括59夜猫店、59云打印等，用户通过手机app下单，店长送货上门的方式解决同学们不想下床买零食的痛点。</p><h3 id="获得代理权"><a href="#获得代理权" class="headerlink" title="获得代理权"></a>获得代理权</h3><p>经贵人介绍，刚进入大学的我得知59项目，并获得区域负责人联系方式，那是我离开高中后第一个极其主动的电话。约定时间地点，到达饭局后说出我对这个项目的一些想法，也听取对面的介绍，也许是我表现的过于用力，不长的时间我拿到了本校及旁边大学的运营资格，后来混熟了之后才知道并不是我表现的有多好，而是原先的团队做的太差。</p><h3 id="我需要一个团队"><a href="#我需要一个团队" class="headerlink" title="我需要一个团队"></a>我需要一个团队</h3><p>我需要一位合伙人，毕竟是两所大学，一个人从0开始很艰难。<br>我选择的是我的室友，直到现在我都觉得这个决定是个错误，不要和好朋友一起做生意，尤其是没有混过社会的年轻人，因为这里面的矛盾是教科书上的知识无法解决的。<br>除了合伙人，我还需要两所大学每一栋寝室楼都有一个店长，将近20人。<br>我选择从同学开始入手，晚自习期间我不停的换座位，向潜在的同学介绍59项目，并以可能有的利润去说服，结果是成功的，已有5人有意向。<br>这还不够，我用三个电话号码申请了qq号在校内各个群宣传，也通过贴吧等方式招人，其中过程不顺，但总算大致召集了人手。<br>其中也包括面试环节，可能有意向的大部分都是大一大二学生，面试的时候用力总是那么过猛。</p><h3 id="战略性突袭"><a href="#战略性突袭" class="headerlink" title="战略性突袭"></a>战略性突袭</h3><p>与此同时，我的竞争对手【宅米零食】也进入我的地盘，小道消息称他们的运营团队进度和我们差不多，那么，这就涉及谁最先发声影响同学们对互联网零食铺子认知的情况了，我得知消息的时候是很着急的，作为电商专业的学生，我深知人们只会记住第一个，如果我的零食店能抢在宅米零食上线就开始提供服务，那么他们上线宣传的时候，同学们消费时就会问这个宅米是不是和59store一样的？我要让他们宣传的时候也要顺带提起我们，这个我认为很重要。<br>于是即使在店长人数不齐的情况下，59store的夜猫店依然上线开始提供零食外送服务，在后台数据页面，传单发出去仅仅10来分钟，就有了第一单，这单出现的时候，我们的传单还没发完。</p><h3 id="总有一部分人敢于先吃螃蟹"><a href="#总有一部分人敢于先吃螃蟹" class="headerlink" title="总有一部分人敢于先吃螃蟹"></a>总有一部分人敢于先吃螃蟹</h3><p>新鲜感很重要，在这个app上下单零食，等待时间不多于5分钟，就有人送货上床，体验碾压校内外的小卖部，而且我们订的价格还比市面上要低。<br>当然，发掘维护好这部分敢于先吃螃蟹的用户，对59store平台未来的发展很关键，这部分人首先不缺钱，因为不怕被坑，其次他们不愿下楼买，即使是一楼的也不愿意出去。这种标签的用户，我选择加他们好友并邀请进群，分时间向他们提供内部优惠券，以转化成平台的忠诚用户。</p><h3 id="和则生财-斗则两伤"><a href="#和则生财-斗则两伤" class="headerlink" title="和则生财 斗则两伤"></a>和则生财 斗则两伤</h3><p>终于，在我们已有数千营业额的时候，我们的竞争对手宅米上线了，他们运营的特点是稳，上线时校内每一栋都有店长，看情况他们是店长人齐了就上线。<br>有竞争对手的市场不能平静，不长的时间内相继出现两方店长之间互撕宣传海报、互相诋毁的情况，年轻人总是那么冲动，我也不例外。<br>这时教科书上的知识起了作用，我主动加了对方负责人的qq，询问具体情况并标明我方立场，不希望出现这种影响很坏的事情，毕竟是在校园，宿管老师不是不管事。<br>交谈很顺利，虽然不是一个专业的，但都能理解。</p><h3 id="维护团队利益"><a href="#维护团队利益" class="headerlink" title="维护团队利益"></a>维护团队利益</h3><p>校园不像社会，社会上执法的是警察，校园里则是宿管。<br>一天一位店长在楼下搬运物资的时候被宿管叫住询问，然而这位同学不知什么原因与宿管老师发生冲突，导致零食被没收了，那可是好几百块钱的零食。<br>我是在群里知道的，得知情况后我立马冲下楼直奔宿管处，趴在窗口放低姿态恳请老师还回物资，整个过程动之以情晓之以理，所以得到同意。于是我回到宿舍在群里通知店长去取零食，告诫交流时姿态尽量放低。</p><h3 id="我需要货源"><a href="#我需要货源" class="headerlink" title="我需要货源"></a>我需要货源</h3><p>早期我们的零食来源是京东超市，由总部去和京东谈价格，各个地区的校园负责人只需负责收集需求去采购，这一环节耗费的成本很低。<br>但因为运输导致的利润减少不得不要求零食采购由总部转到地区，各个地区的负责人需要自己寻找货源，也就是当地的零食批发商。<br>开始阶段并不顺利，因为我们的社会经验实在不足，在和老道的社会人打交道时缺乏话语权，这关乎我们的利润。好在熟人介绍，加上我们的采购量也算大（我们的单月最高营业额能到30万），复杂的沟通后，我们有了自己的货源。</p><h3 id="运营方式的分析和结果"><a href="#运营方式的分析和结果" class="headerlink" title="运营方式的分析和结果"></a>运营方式的分析和结果</h3><p>在初期这种用互联网卖零食的方式都没有成熟的经验可借鉴，就算是总部那边也没有什么可教的，我和我的竞争对手都算是摸着石头过河，由于最初制定的计划-快速上线，使得59的市场份额比宅米要大，这里面有店长服务意识、送货速度等因素，这些因素后来看对用户选择平台的影响有限，因为两边的店长都不是专业的销售人员，口才什么的对销售额影响有限。59的份额大很重要的原因来源于这是用户第一个下载的零食app，第一感觉很重要，在两边提供的服务都差不多的情况下，用户不大会保留第二个app。<br>如何长期保住优势？<br>每一栋楼都有一个店长，每栋楼的店长主要运营范围在本栋，这用社会语言叫地盘。刚开始这样做的时候没有问题，很快我们就发现有的店长不仅能满足本栋用户的需要，还有溢出的能力，而有的店长则不能满足，出现了订单完成时间过长、退单率上升的情况，这很影响用户体验。<br>这就牵扯运营的调整，我在群里提出问题了解店长们的想法，经过商量，允许店长跨栋销售，并且增加每一栋楼店长数量，从一个增加到两个。<br>这是个有争议的决定但有效果，店长能跨栋销售就能提高销售额，增加店长数量我们的用户群就持续增加。凡事都有后果，这样的决定稳住了59的优势也带来了后面的混乱，店长之间的竞争出现并在加剧。<br>宅米那边依然很稳，我不知道他们的运营方式有没有变化，但从app在校园内的影响上看，在减少。<br>混乱能提高市场份额，但不够健康，我当时想的是如果能在短时间把宅米弄掉，后面就能调整回来，但我没想到宅米竟然能苟延残喘那么久，也没想到互联网校园零食衰败的那么快。</p><h3 id="店长流失问题的运营反思"><a href="#店长流失问题的运营反思" class="headerlink" title="店长流失问题的运营反思"></a>店长流失问题的运营反思</h3><p>59store项目有没有在校园发展的土壤？<br>需求是有的毫无疑问，但运营团队是否能稳定存在？虽然店长的店铺上线时间主要是在晚上7点以后，但有的店长为了能赚更多的零花钱会选择旷课来卖零食，这很极端。这份工作会占用他们大量的时间，也包括我的时间，我会思考这份付出与回报。<br>在后台数据能清楚的看见全国有59store的每一所大学，包括清华北大，这很有意思。但在营业额排行榜上出现的几乎没有一所像样的大学，他们的学生群也不大但销售额却高的离谱。<br>从地区上看更有意思，这些销售额高的学校都不在一线城市，甚至来说有些落后或偏远。或许发达地区的学生选择更多，比如周末直接去各种网红店，或者他们的校园小吃店物美价廉等等吧。<br>落后地区经济也不行，学生多出自中产阶级或以下，选择不多加上手头不宽裕，59的零食可能是优先选择的对象。<br>59的地区发展不平衡，亮眼的数据没有表现在经济发达地区，消费人群能力有限，运营团队付出与收入不成正比，学校老师对零食质量的担忧等等原因，我看待这个项目也逐渐冷静。</p><h3 id="对手先崩却无喜悦，互联网零食热或已退潮"><a href="#对手先崩却无喜悦，互联网零食热或已退潮" class="headerlink" title="对手先崩却无喜悦，互联网零食热或已退潮"></a>对手先崩却无喜悦，互联网零食热或已退潮</h3><p>在经历近一年的运营后，各方面都已成熟，有着稳定的营业额（月均十来万），数据在全国排名不算亮眼。<br>但比我的竞争对手处境好太多，宅米负责人因为业绩不行被换掉了。知道这个消息的时候我知道换掉他宅米的业绩也不会好到哪里去，因为市场就这么大，主要部分已经在59每一栋的店长群里了。<br>再看总部的消息，地区发展不平衡导致的整体利润率低，融到的钱已烧的差不多了，新的融资迟迟没有消息。于是在app上新增了打印机、豆浆甚至借贷业务，这无疑加重了我的任务。</p><h3 id="承包模式"><a href="#承包模式" class="headerlink" title="承包模式"></a>承包模式</h3><p>虽然我所在的地区贡献的利润还不错，但没有占大部分的正利润学校已不能支撑59store的整体运营，校园负责人承包方案出炉，简单说就是负责人把所在的地区买断，以前是59的员工有工资但利润上交，现在没有工资，买断后成为合伙人，利润固定一个比例上交，其余归自己。<br>买断的的费用不算低，出一笔不算少的钱仅仅获得59app的使用权，这个方案是有缺陷的，因为会再次压缩店长们的利润。买断前在店长利润里抽成的只有总部，买断后多了一个校园负责人。<br>店长们会想为什么我不直接在群里卖，为什么一定要使用你的app？还要在微薄的利润里拿出一部分上交。<br>最终我没有承包下来，换了新的负责人，原先的店长不出意外的几乎一个也没留下来。校园零食经过一年多的变化后最终还是回到原本的样子。</p><h3 id="感悟"><a href="#感悟" class="headerlink" title="感悟"></a>感悟</h3><p>作为一名刚进入大学就做到不需要家里给钱的学生，我还是小小的表现出了一点社会生存能力，但这不大值得骄傲，学生的工作是读书，好好学习比什么都重要，为此我大二末离开59，大三就选择呆在图书馆整整一年，补回之前失去的时间。<br>做负责人的时候遇到很多我没能力处理的事情，比如曾经有一位店长辞职后寻求过我的帮助，在qq里找我时还有前期铺垫，整整半小时的旁白后终于说出了他的想法，他当时已经临近毕业，希望我能提供一份工作给他。我当时的心情是复杂的，我不知道他为什么这么相信我的能力，面对这种信任的时候略显手足无措，主要是不想让他失望，但我能提供的仅仅是一份兼职，全职工作我还没能力。<br>最终，结果如想象中那样，他失望了，我也不能好好看书了。可见有时候信任对被信任者的影响是两面的。<br>对于这份经历，现在我的评价是值得一试，但不值得投入全部，不仅对我，也对那些店长。校园的节奏应该以学习为主，时间是宝贵的，除了校门就是社会，生命多长就有多久的历练。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如果把2014年移动互联网行业的发展背景比喻成大航海时代，我有幸在最恰当的时候上了船，并且发展出属于自己的小分队。然好景不长，不到两年，已有结束之势。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="梦落晨香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E6%A2%A6%E8%90%BD%E6%99%A8%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="互联网+ 校园零食店" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91-%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E9%9B%B6%E9%A3%9F%E5%BA%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鼠标</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/09/03/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E5%AE%9A%E5%88%B6%E4%B9%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/09/03/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E5%AE%9A%E5%88%B6%E4%B9%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87/</id>
    <published>2018-09-03T14:15:42.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T17:11:58.280Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何用最少的钱获得高倍的使用体验？答：可以试试自己攒一个</p><a id="more"></a><h2 id="鼠标零部件来源"><a href="#鼠标零部件来源" class="headerlink" title="鼠标零部件来源"></a>鼠标零部件来源</h2><p>对于“玩”这个概念，新货从不在考虑范围，可以从咸鱼购买二手货拆解获得有用的零部件。众所周知咸鱼有不少小白，因为鼠标USB插口坏了不会修、用久了没新鲜感等等原因就无情贱卖，遂有不少的捡漏空间。鼠标主要由主板、微动、滚轮、壳子、USB线组成，其中之一出了问题都会导致不能用，但这不代表其他零部件也有问题，尤其对于那些大牌子的产品，搞不好还没过保修期，比如雷蛇的鼠标保修期就有两年，出了问题可以直接联系售后更换新的，当然这个过程需要一些执着。</p><h2 id="测试"><a href="#测试" class="headerlink" title="测试"></a>测试</h2><p>收来的鼠标先通电看看能不能点亮，如果能那么USB线没有问题，如果不能就换一根USB线（步骤看下），依次测试各个零部件留下能用的。</p><h2 id="工具"><a href="#工具" class="headerlink" title="工具"></a>工具</h2><p>螺丝刀、砂纸、吸锡器、锡丝、烙铁、松香</p><h2 id="过程"><a href="#过程" class="headerlink" title="过程"></a>过程</h2><p>1、拆解鼠标<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1gfy65f8840j30ds07macs.jpg" alt=""><br>鼠标的螺丝扣和键盘一样都是隐藏在底部贴纸或脚垫下，用美工刀很容易揭开，拆下螺丝后用指甲慢慢扣下上下盖。<br>2、更换USB线<br>USB线就用手机充电线吧，首先固定鼠标，使用烙铁融化USB接头附近的锡，再用吸锡器把融化的锡吸干净，过程一定要快，不然那锡又凝固了。安装新的USB线重复一遍。<br>3、更换微动<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1gfy65tpb8rj30e607o41x.jpg" alt=""><br>建议微动直接买新的，旧鼠标的左右微动其中一个总会出问题，要么损坏要么手感很差。更换微动一定要固定好鼠标，因为微动太小了，吸锡器很难一次性把锡吸干净，耐心点。<br>4、更换主板<br>如果确定主板出问题，那么建议直接拿走主板上的零件（微动、滚轮、灯之类的），不同型号主板根本无法通用。<br>攒鼠标的难度比机械键盘要高，主要因为鼠标上的零件实在太小，对烙铁的使用要熟悉。</p><h2 id="注意"><a href="#注意" class="headerlink" title="注意"></a>注意</h2><p>1、有些鼠标滚轮触点会有氧化现象，这时就需要用到砂纸了，打磨一下跟新的一样。<br>2、焊锡过程中千万要把锡吸干净，不然拔不下来<br>3、注意烙铁等工具的使用，玩归玩别伤着自己</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如何用最少的钱获得高倍的使用体验？答：可以试试自己攒一个&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="实践" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E5%AE%9E%E8%B7%B5/"/>
    
    
      <category term="外设 鼠标" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%A4%96%E8%AE%BE-%E9%BC%A0%E6%A0%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>键盘</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/09/02/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E5%AE%9A%E5%88%B6%E4%B9%8B%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E9%94%AE%E7%9B%98/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/09/02/%E5%A4%96%E8%AE%BE%E5%AE%9A%E5%88%B6%E4%B9%8B%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E9%94%AE%E7%9B%98/</id>
    <published>2018-09-02T07:22:42.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T17:12:00.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>机械键盘最大的乐趣来源于其可定制性，我们可以选择不同的键帽更换不同的轴体，甚至在某些情况下还可以更换机械键盘的USB线缆或微动控制器，完全打造一台属于自己的机械键盘。</p><a id="more"></a><p>制作机械键盘需要的零件可能很贵，并且还需做很多焊接工作。也可能因操作失误造成零部件损坏，如果能顺利完成整个过程，就会得到过一款根据自己需求定制的键盘。</p><h2 id="轴体介绍"><a href="#轴体介绍" class="headerlink" title="轴体介绍"></a>轴体介绍</h2><p>市面上常见的机械轴体有红轴，黑轴，青轴，茶轴。机械轴体结构上盖轴心弹簧。底座及金属片不同，机械轴按下的手感区别很大，原因在于内部弹簧力度及内部结构设计。<br>红轴：2mm按压力度适中，直上直下响应迅速。<br>黑轴：1.5mm是所有轴体中段落感最不明显的。<br>青轴：2.4mm键程长段落感很强，打字噼里啪啦的。<br>茶轴：2mm万能轴，段落感较弱，手感比黑轴软。<br></p><h2 id="准备工具"><a href="#准备工具" class="headerlink" title="准备工具"></a>准备工具</h2><p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1gfvo1pzhegj30s70sr42m.jpg" alt=""></p><h2 id="过程"><a href="#过程" class="headerlink" title="过程"></a>过程</h2><p>&#160; &#160; &#160; &#160;建议购买质量好的品牌轴体，如国外的cherry或者国内的凯华轴，具体属性的轴体则根据自己的使用场景进行购买玩游戏建议选择黑轴。黑轴按压力度较大，不宜误触。打字都则建议青轴青轴段落感强，但敲击时声音大，若需平衡则建议选择红轴。电烙铁建议选择60瓦左右恒温使用安全，吸锡器建议购买金属口型操作时不易被烙头烫融。大部分机械键盘螺丝都隐藏在底部贴纸或脚垫下。拆卸时需撕下才能看见。键盘上下盖板有卡扣连接，分离时建议使用贴纸撬开，力度不宜过大，拆卸过程中建议戴上手套保护不被盖板边缘划伤。<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1gfvo388gwcj30pz20mk2o.jpg" alt=""></p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>&#160; &#160; &#160; &#160;一款好用的机械键盘不单单是需要品质高的轴体，轴体好坏决定键盘使用寿命，而且搭配好的轴体则会提高使用感受，也就是所谓的手感。目前主流的键帽材料有ABS和PPT两种键帽,ABS手感细腻，价格便宜，缺点是长时间使用容易打油且容易磨损。PBT键帽，硬度及耐高温能力都强于ABS键帽，比ABS键帽更有弹性，缺点是价格高。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;机械键盘最大的乐趣来源于其可定制性，我们可以选择不同的键帽更换不同的轴体，甚至在某些情况下还可以更换机械键盘的USB线缆或微动控制器，完全打造一台属于自己的机械键盘。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="实践" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E5%AE%9E%E8%B7%B5/"/>
    
    
      <category term="外设 机械键盘" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%A4%96%E8%AE%BE-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E9%94%AE%E7%9B%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电子商务与农业的关系</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/06/15/%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E4%B8%8E%E5%86%9C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/06/15/%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1%E4%B8%8E%E5%86%9C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</id>
    <published>2018-06-14T16:08:42.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T20:09:27.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我国传统农业的生产经营环境中长期存在信息流通和交易方式等缺陷，历史来看我国作为一个农业大国，农业经济一直是国民经济中的重中之重，关乎人民群众的温饱问题，并且长期是我国的第一产业，重要性不言而喻。</p><a id="more"></a><p><font size=3>而在整个农业生产中存在诸多的结构性不合理，由于传统农业精耕细作的现实矛盾，以至于在新的商业技术出现时不能很好的与之相适应，导致直接的农业科技落后和农业成果转化率低，如何避免我国农业经济发展与社会经济不协调的问题？我们应该积极拥抱新的技术，新的商业模式，获取新的信息接收渠道。</font><br><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;在我国农业是传统行业，在地域、时间、标准等方面由于生产者的分散和个体农户素质程度不一等原因一直局限着农业经济的发展。同时存在的是个体农户对市场经济的反馈应变能力较弱，即使个体农户有着现实需求但碍于技术的原因也很难获取最新的市场信息。为此需要一个新的商业平台来提供最新的信息。</font><br><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;早在十六大时国家就明确提出“信息化是加速我国实现工业化和现代化的必然选择”，并至今一直将其作为经济结构改革的重中之重。为此，科技部组织实施的“数字农业”、“电脑农业”,农业部实施的“金农工程”及在全国各个省市实施的农业现代化、信息化工程都直接推动了农业的转型升级，提高农业对于信息接收的能力和对于市场反馈的应变能力。21世纪是计算机技术、互联网、通信技术高速发展的时代，由此诞生的电子商务是推动农业产业升级的重要力量，在电商平台，农产品能够拓宽渠道、加速农产品信息的流通，并且在转型升级过程中完善农业产品的流通体系。<br>在农产品流通体系健全合理的环境中，买卖双方在信息的获取、权益的保障等方面都有一定的保障，可以是双方都处在平等的地位，避免因为信息获取的不及时和不准确造成双方实际的利益损失，并且依托于电商平台可以在很大程度上降低农业产品流通时出现的额外费用，对于农产品价格的降低和产品质量的保证都有很大的利好作用。在如今电子商务高度发达的今天，相信是否适应电子商务发展的脚步是检验农业是否真正实现现代化和信息化的重要标志。</font></p><h2 id="1-我国农业与农业电商发展现状"><a href="#1-我国农业与农业电商发展现状" class="headerlink" title="1.我国农业与农业电商发展现状"></a>1.我国农业与农业电商发展现状</h2><h3 id="1-1农业电商起步"><a href="#1-1农业电商起步" class="headerlink" title="1.1农业电商起步"></a>1.1农业电商起步</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;事实证明未来各个领域的发展离不开互联网平台，互联网作为一个信息、资源高效的互的网络平台，电商只是其中一个表现，在电子商务的运作和发展方面依赖的是这个电子商务的体系，网站则是这个体系正常运转中的主要扮演者是如何构建这个在电商体系中的关键。早在九十年代，农村电商就已经在发展，各个电商平台都在整个良好的互联网生态中争奇斗艳，据统计目前的关于农村电商平台约达到1万家左右。</font></p><h3 id="1-2农业与电商之间的联系"><a href="#1-2农业与电商之间的联系" class="headerlink" title="1.2农业与电商之间的联系"></a>1.2农业与电商之间的联系</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;到现在，几十年的发展过程，我国电商在农业的各个领域都有交集，覆盖面很广，整个体系和涉及面基本完善，在优胜劣汰的市场运作过程中，那些高效的电商平台在整个农村电商和农业信息交互方面起到重要的推动和促进作用，在农产品的市场流通和整个农业经济格局优化扮演重要的角色，这些成就不仅关系农户自己的切身利益，而且也引起了政府和经济社会中的关注，各个优惠的政策的出现，无疑能更好的促进农村电商的发展。</font></p><h3 id="1-3政府在农业产业上的扶持"><a href="#1-3政府在农业产业上的扶持" class="headerlink" title="1.3政府在农业产业上的扶持"></a>1.3政府在农业产业上的扶持</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;目前政府在对农业产业的扶持上还需要加大力度，尤其是在农业基础设施的建设上需要大力投资，只有农业环境中基础设施建设方面足够完善，才能发挥农业经济的最大活力。还需要重视农业公共信息的发布渠道，重视农业信息的传播与接收，实现信息最大程度上的共享，保障信息的及时性、准确性、针对性。另外国家还需要提供促进农业健康发展的专项基金，有计划的进行精准的服务帮助，尤其是在农业电商方面，促进农业结构转型升级。</font></p><h3 id="1-4相关农业电商法律体系的完善"><a href="#1-4相关农业电商法律体系的完善" class="headerlink" title="1.4相关农业电商法律体系的完善"></a>1.4相关农业电商法律体系的完善</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;目前农业电商出现时间不长，体系还远远没有成熟，缺乏有效的监管机制和信用环境，政府需要在此发挥其监管维护职能，用完善的法律法规来保障这个新兴市场的健康发展，保障农业电商经济活动的有序进行。而在网上信息准确性、及时性以及产品、技术等当面加强监管，维护网络良好的市场环境。</font></p><h3 id="1-5农民对互联网技术的接受水平不高"><a href="#1-5农民对互联网技术的接受水平不高" class="headerlink" title="1.5农民对互联网技术的接受水平不高"></a>1.5农民对互联网技术的接受水平不高</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;目前我国个体农户整体文化水平不高，专业知识水平有限，在理解运用最新的技术时受到阻碍，根据最新的资料显示，我国大部分农户不会使用互联网，这直接影响了我国农业在电商领域的发展，因此，在农业与电商结合的环节中，提高农户的计算机水平和相关专业技术知识的培养至关重要，只有不断提高农户在互联网技术运用方面的水平，才能更好的推动农业电商的发展水平。</font></p><h2 id="2-电商平台对于农业产业化的作用"><a href="#2-电商平台对于农业产业化的作用" class="headerlink" title="2.电商平台对于农业产业化的作用"></a>2.电商平台对于农业产业化的作用</h2><h3 id="2-1避免农业生产与市场不协同"><a href="#2-1避免农业生产与市场不协同" class="headerlink" title="2.1避免农业生产与市场不协同"></a>2.1避免农业生产与市场不协同</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;在农业的市场最大的问题是信息的流通性差，最新的市场信息不能最快的反应到农户的手上，这对他们的市场评估和对市场变化的预测出现偏移，直接后果是农业产品上市之后出现供不应求或者供过于求的现实原因，这不仅对农户也对在市场上选购商品的消费者产生影响，往大的格局讲是不利于国民经济的正常运行。在完善的电商平台可以及时的为农户获取最新最直接的市场反馈，对农业生产适应市场需求有很大的帮助。</font></p><h3 id="2-2高效率低成本"><a href="#2-2高效率低成本" class="headerlink" title="2.2高效率低成本"></a>2.2高效率低成本</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;在落后的农业生产环境中加入电商服务，农户和农企可以直接在电商平台上进行交流，企业告知需求，农户接受信息，双方合理布局生产环境和措施，无论是在资源的分配上还是在生产的各个产业链上都是以市场反应的最新信息进行，可以最大限度的充分利用手上资源，提高整个生产的效率，而这个效率的提升也间接的促进了农业生产。电商平台无疑可以促进农业生产效率的提高，信息资源渠道的拓展以及生产成本的下降，这是个双方互赢的结局。</font></p><h3 id="2-3破除现实环境的限制"><a href="#2-3破除现实环境的限制" class="headerlink" title="2.3破除现实环境的限制"></a>2.3破除现实环境的限制</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;传统农业生产中都存在或多或少的现实因素限制，比如天气、时间、地域（土壤、地形等），这些都是加剧农业生产不方便的重要因素，尤其是在不发达的传统农业经济中，这些都是不可抗力。而如今，随着电商的快速发展，已经有足够的技术和经验以更加合理的方式进行的变革，在互联网交易环境中，可以让企业摆脱区域分割的限制，使得各个区域农业之间相互的配合，不在是相互分割开来的局面，可以让各个区域的产品相互流通，乃至在全国范围内相互补充，这样的重组能对全国市场的统一产生促进作用，也加大了买卖双方选择的最大化。</font></p><h3 id="2-4促进农业生产的结构优化以及规模化"><a href="#2-4促进农业生产的结构优化以及规模化" class="headerlink" title="2.4促进农业生产的结构优化以及规模化"></a>2.4促进农业生产的结构优化以及规模化</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;相比较于以往的传统农业生产销售方式，效率低下，限制诸多，整个市场规模因此不能激发活力。我们自古农业是国民经济中很重要的组成部分，加上我国人口众多，市场潜力巨大。电子商务平台能优化步骤，简化交易流程，在将分散的农业力量进行统一调整，组织进行生产，不在是以往的以个体农户为单位的商业方式。将农产品由统一的销售中心进行销售，这样不仅能促进农业生产的结构优化和规模化还可以保障双方交易的平等，并且电商平台还具备更加透明、公正合理的交易环境。</font></p><h2 id="3-电商平台对农业信息化的作用"><a href="#3-电商平台对农业信息化的作用" class="headerlink" title="3.电商平台对农业信息化的作用"></a>3.电商平台对农业信息化的作用</h2><h3 id="3-1摆脱地域限制与全球市场形成补充"><a href="#3-1摆脱地域限制与全球市场形成补充" class="headerlink" title="3.1摆脱地域限制与全球市场形成补充"></a>3.1摆脱地域限制与全球市场形成补充</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;21世纪是经济全球化的时代，各行各业都离不开全球市场，有竞争就有合作，有机遇就与挑战，如今的我们不能在关起门来搞发展，要想促进农业产业的升级转型就必须打开大门拥抱世界。目前我国的农业现状是自身基础薄弱，一贯传统的精耕细作的农业方式比拼不过国外机械化成规模的农业经济，不得不面对着国内外双重的竞争压力，如果我国农业方式不进行变革，不去改变农民与农业信息不对称的窘境，那么在整个农产品交易过程中就不占优势，也加剧了农民在交易过程中的弱势地位，并且也会保障不了农民自身的权益，徒增风险，为此，需要更加有效的对于农产品信息的了解渠道。</font></p><h3 id="3-2电商时代交易方式的改变"><a href="#3-2电商时代交易方式的改变" class="headerlink" title="3.2电商时代交易方式的改变"></a>3.2电商时代交易方式的改变</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;自九十年代开始各农业电商平台出现发展至今，出现了许多很优秀的电商网站，比如阿里巴巴、农巴网等，这些新的交易平台以新的方式悄然改变着传统农业交易方式，并且已经成为我国农产品去参与去全球竞争的重要平台，而新的交易平台和方式的出现改变着传统一手交钱一手交货的贸易模式。农民通过电商平台可以了解市场需求，在实时更新的市场信息面前更好的应对，确保可以满足市场上的需求，了解市场变化消费者口味。并且在整个交易过程中都能透明公正的进行着每个细节，无论是支付、信贷、结汇等环节都能快速的完成，众多有利因素确保了农业贸易的健康发展。</font></p><h3 id="3-3提高市场占有率"><a href="#3-3提高市场占有率" class="headerlink" title="3.3提高市场占有率"></a>3.3提高市场占有率</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;由于农村电商引入新的贸易方式改变了原有的空间限制，可以在新的贸易环境下进行交易，并且在时间上没有限制，在任何时间段都可以进行贸易交易，农业个体户可以在全国范围内进行交易，销售自己的农业产品，依托电商平台，甚至可以在全球范围内进行销售，销售的范围更加的广，同时也更容易集中进行销售，避免资源的浪费。农民可以在电商平台寻求好的机会进行贸易活动，同时将少量的、分散的农产品进行规模的销售，以获得集群效益，在价格上得到有价值的议价空间。新的销售方式也促成新的交互方式，转变传统的销售方式，就市场信息的获取上来讲更加及时，以便给特定额顾客群推销让其满意的农业产品，这样做可以有效的提高市场的竞争力，在日益激烈的市场竞争中获得比较好的市场份额。</font></p><h3 id="3-4缩减经营成本"><a href="#3-4缩减经营成本" class="headerlink" title="3.4缩减经营成本"></a>3.4缩减经营成本</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;在电商环境下运营的农业贸易可以有效降低运营成本，个体农户在选购农业产品之前可以在电商网站上进行商品的筛选，在琳琅满目的农业产品之中进行价格对比，以此选购合适的价格商品，在详细的商品页面上可以看到很详细的关于商品介绍信息，对于如何选择合适的交易者有着重要的参考依据。现在的技术可以保障网上交易的安全性和隐私性，买卖双方可以在电商平台签订交易合同，农户在电商平台进行商品的展示，买方可以在进行选购商品之后进行供销合同的签订。个体农户还可以组成联盟一起在电商平台进行采购，这些措施可以有效的降低生产经营成本。</font></p><h3 id="3-5直接的交易方式"><a href="#3-5直接的交易方式" class="headerlink" title="3.5直接的交易方式"></a>3.5直接的交易方式</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;个体农户在电商平台上进行交易可以有效的降低甚至减少第三方商业组织的参与，农户可以在互联网平台上与购买者直接的进行交易活动，可以很大程度上省去在传统交易方式出现的诸多中间环节。据统计，在传统企业的交易方式中其中中间环节消耗着整个商品价值的10%-20%，这种比例直接加重了交易活动的负担，在以电商方式进行贸易活动的同时正可以省去这笔额外费用，无疑提高了整个农业贸易的活跃性。</font></p><h3 id="3-6互联网时代的广告投放方式"><a href="#3-6互联网时代的广告投放方式" class="headerlink" title="3.6互联网时代的广告投放方式"></a>3.6互联网时代的广告投放方式</h3><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;相比于传统广告投放方式和其转化的经济效益，在以互联网的方式投放广告无疑更具有性价比，也在经济的转化率上更加有效。据统计在直接使用互联网方式投放广告要比传统的媒体方式节省75%左右的费用，并且在互联网上广告传播的范围和人群更加广和集中，网络广告甚至可以在互联网上向全球传播，让产品的信息能最大程度的实现其价值。网络广告在传播过程中可以与网上商城直接结合，农业产品直接上架网上商城，消费者在浏览广告的同时可以在广告的链接中直接到达商品界面，选购符合自己要求的产品。</font></p><h2 id="4-莆田网生鲜的案例分析"><a href="#4-莆田网生鲜的案例分析" class="headerlink" title="4.莆田网生鲜的案例分析"></a>4.莆田网生鲜的案例分析</h2><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;创建于2009年的莆田生鲜通过投资和控股周边农场这种更轻的运营模式，在成立5年后销售额达到5000万元，其成功的经营方式在整个生鲜电商界实属少有，因为这种运营方式的优越性解决了农场生产计划的可持续性，并且有效的省去传统线下农场管理方式的诸多环节，有效的减轻了经营成本压力。<br>我国自古农业立国，农产品种类多质量高，并且很多农业产品具有本土特有的特点，为此莆田生鲜将目标人群选择居住在上海的外国人以及非土生土长的华裔用户，这部分客源具有稳定性、接单价高的特点。在针对特定人群的服务上，莆田生鲜以原有的单一品类发展至今2000多个品类，包含量粮油、生鲜、水果、奶制品等，根据不同客户的需要，生鲜供应也应时而变，无论是国内云南的青柠还是国外的芝士面包，甚至是澳洲大龙虾，南极甜虾等，一应俱全。<br>2017年数据显示，莆田生鲜注册用户已达8万，并且在持续稳定的增长。随着用户的增加，订单数量的增长伴随而来的是生鲜配送的难题，生鲜等商品的周转必须控制在两天之内，干货的存储由于其特性可以小幅增长，但也不能超过一周，由此而来的物流和仓储压力巨大，并且是存在不可断绝，只能通过技术和管理手段去改善。<br>虽然有着仓储和物流问题，但源于莆田生鲜先进的运营模式，反倒帮助其成为在市场竞争中的独特竞争力。供应商在比较短的时间内提供货源保障生鲜的品质，而对于小规模的生鲜供应商，莆田生鲜则会自行去提货。这种迅速的供应源提高了莆田生鲜的商品质量，也符合用户的要求。<br>当然，良好的生鲜质量远不能帮助莆田生鲜如此快速的发展，更多的是在目前大数据分析的帮助下，合理的对每天的销量进行高质量的预估。其创始人梁耀祖就曾坦言这个过程的不易，因为对每日销量的预估出现偏差直接导致断货，对企业品牌和利益造成影响。现在，莆田生鲜已具备成熟的预估体系，能够准确的预测销售过程中遇到的问题并进行有效的预防处理，让企业运营更稳。</font></p><h2 id="5-结束语"><a href="#5-结束语" class="headerlink" title="5.结束语"></a>5.结束语</h2><p><font size=3>&#160; &#160; &#160; &#160;在农业领域长期存在的问题是农户以各自为单位的生产方式，经营不集中，效率不高，甚至存在相互恶性竞争的现象，内部环境不利于农业做大做强。在流通环节，信息资源等方面都有欠缺的外部环境一直阻碍着我国农业向着低成本，竞争力强的方向发展。而近年的全球化步伐加快，在这种浪潮中必须加强创新，开拓进取，适应市场环境的变革，推动传统农业与最新科技的融合，缓解市场中存在的小生产和大市场之间的矛盾，电子商务无疑是未来商业贸易的发展方向，优秀的电商平台可以给社会和经济带来不可忽视的效益，电商的出现时一种新的变革力量，而将这种力量合理运用是我们的终极目标，推动我国农业现代化，实现农户的增产增收。<br>推动农业电商化，体系标准化不仅仅需要依靠市场的力量，更需要在农业电商队伍的建设上下功夫，加强相关人才的培养，以人为本，强化相关工作人员的素质，保障市场法律体系的完善，并且始终坚持正确的宣传报道方向，在不同的形式下对农业从业人员进行培训，使其适应并熟悉市场运作规律。例如，在江苏省农业科学院就构建了33名兼职通讯员与16名微信联络员一体联动的活动组织构架，在科技人员培养和农业从业培训方面表现突出，配合新闻宣传体系运作，有效的提高了整个农业队伍的专业化水平。</font></p><h2 id="参考文献"><a href="#参考文献" class="headerlink" title="参考文献"></a>参考文献</h2><p>[1]苏志奇.电子商务在新农村建设中的重要作用[J].中国农村小康科技.2007,5.<br>[2]樊鹏.对农村电子商务的几点思考[J].农业网络信息.2007.9.<br>[3]田苗，陈洪全.我国农业电子商务发展问题及对策初探[J]，江西农业学报，2006（3）：12-16<br>[4]赵岩红，李林，吕继兴，等.农业电子商务发展探析[J].农业经济与科技，2006（5）：37-38<br>[5]顾洪森.新农村建设应重视和加快农村信息化建设[J].农村经济与科技，2006（7）：23-25<br>[6]许建红，黄国勤.提高农民信息素质，促进社会主义新农村建设[J].农业网络信息，2006(8):35<br>[7]康业娜，许勇.农村信息讨论—-资源的整合和利用[J].信息技术与信息化，2005（6）：44-26<br>[8]陈良玉，印度农村信息化的时间及借鉴[J].世界农业，2004，（10）：22-24<br>[9]邱建军，高春雨.农村社会服务信息化建设[J]，中国农业资源与区划，2006（3）：13-14<br>[10]王关荣.我国手机移动支付的业务模式及发展[J].金融会计，2008（5）：24-32<br>[11]熊金辉凌.宪峰等.中国农业信息网站的发展现状与评价[J]农业网络信息，2006（2）：4-7<br>[12]王海龙，司爱丽.农村电子商务发展构想[J].经济从横。2007，（3）：14-16<br>[13]李新功.借鉴发达国家经验建立我国政府主导型农业信息化体系[J].农村经济，（5）26-28<br>[14]楚永生，丁子信.农村公共物品供给与消费水平相关性分析[J]，农业经济问题，2004（7）：25-26<br>[15]宫正.吉林省农业电子商务的发展及其策略分析[D]，哈尔冰：东北师范大学，2006<br>[16]韩倩，河北省农产品电子商务发展对策研究[D]，石家庄：河北农业大学，2006<br>[17]罗兵前，马晓杰，孙洪武.农业科研单位做好新闻宣传工作的对策探讨—以江苏省农业科学院为例[J].农业科技管理2012（6）：41-44<br>[18]许婵，吕斌等.基于电子商务县域就地诚征化与农村发展新模式研究[J].国际城市规划.2015（1）：14-21<br>[19]Maribel p. The research of rural e-commerce pattern[J].Information Systems Research,2016,12(2):60-71.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在我国传统农业的生产经营环境中长期存在信息流通和交易方式等缺陷，历史来看我国作为一个农业大国，农业经济一直是国民经济中的重中之重，关乎人民群众的温饱问题，并且长期是我国的第一产业，重要性不言而喻。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="梦落晨香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E6%A2%A6%E8%90%BD%E6%99%A8%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="农业 电子商务" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%86%9C%E4%B8%9A-%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何在互联网漩涡中独善其身？</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/06/02/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%BC%A9%E6%B6%A1%E4%B8%AD%E7%8B%AC%E5%96%84%E5%85%B6%E8%BA%AB%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/06/02/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%BC%A9%E6%B6%A1%E4%B8%AD%E7%8B%AC%E5%96%84%E5%85%B6%E8%BA%AB%EF%BC%9F/</id>
    <published>2018-06-02T04:00:42.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T17:11:55.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>互联网言论极端化愈发严重，其中多以片面之观点、各方之口舌扰吾思绪，使吾心事重重不能安心，唯有捡起屠龙之术反制之。</p><a id="more"></a><p>1、分化以其不能团结故而个个击破<br>具体体现：文理之争 城乡之争 男女之争 族群之争 地域之争<br>2、使舆论混乱扰人心智不能独立思考<br>具体体现：反道德 反历史 反伟人<br>3、故意极端言辞拉低发言水平<br>具体体现：微博评论区</p><p>反制之法：断网！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;互联网言论极端化愈发严重，其中多以片面之观点、各方之口舌扰吾思绪，使吾心事重重不能安心，唯有捡起屠龙之术反制之。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="红袖添香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E7%BA%A2%E8%A2%96%E6%B7%BB%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="冷静" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%86%B7%E9%9D%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>github的免费空间</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/06/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94180602/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/06/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94180602/</id>
    <published>2018-06-02T02:29:30.000Z</published>
    <updated>2020-07-22T20:39:39.163Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>github给每一个注册用户提供了免费的空间，不用花钱就能用的空间真的好！</p><a id="more"></a><p>第一类是免费方案。免费用户账号可以创建任意数量的开放式项目（版本库），并且可以为开放式项目设置任意数量的协同者。<br>第二类是需要付费的个人账号方案。付费的个人账号允许托管私有版本库，即可以创建只有自己及指定的私有协同者才能够访问的版本库，而其他人不能访问。根据允许创建的私有版本库数量及私有版本库协同者数量，提供了三种收费标准（7美元/月、12美元/月 和 22美元/月）。<br>第三类是需要付费的组织账号方案。使用付费的组织账号，可以突破私有项目的协同者数量限制，并使用更易管理的团队（Team）对项目进行授权。关于如何通过团队配置授权参见“4.3. 组织和团队”。组织账号的付费标准较个人账号更高（有25美元/月、50美元/月、100美元/月 和 200美元/月），但同时也可以创建更多的私有版本库和拥有更大的托管空间。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;github给每一个注册用户提供了免费的空间，不用花钱就能用的空间真的好！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="夜奔" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%A4%9C%E5%A5%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>数据库</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/05/20/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E6%B1%A0/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/05/20/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E6%B1%A0/</id>
    <published>2018-05-20T13:27:02.000Z</published>
    <updated>2020-07-24T16:07:33.275Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>数据库连接池（Connection pooling）是程序启动时建立足够的数据库连接，并将这些连接组成一个连接池，由程序动态地对池中的连接进行申请，使用，释放。</p><a id="more"></a><p>创建数据库连接是一个很耗时的操作，也容易对数据库造成安全隐患。所以，在程序初始化的时候，集中创建多个数据库连接，并把他们集中管理，供程序使用，可以保证较快的数据库读写速度，还更加安全可靠。<br>装载数据库驱动程序：通过JDBC建立数据库连接，访问数据库，执行SQL语句，断开数据库连接。<br>使用了数据库连接池的机制：程序初始化时创建连接池，使用时向连接池申请可用连接，使用完毕，将连接返还给连接池，程序退出时，断开所有连接，并释放资源。<br>假设网站一天有很大的访问量，数据库服务器就需要为每次连接创建一次数据库连接，极大的浪费数据库的资源，并且极易造成数据库服务器内存溢出、拓机。<br>数据库连接是一种关键的有限的昂贵的资源,这一点在多用户的网页应用程序中体现的尤为突出.对数据库连接的管理能显著影响到整个应用程序的伸缩性和健壮性,影响到程序的性能指标.数据库连接池正式针对这个问题提出来的.数据库连接池负责分配,管理和释放数据库连接,它允许应用程序重复使用一个现有的数据库连接,而不是重新建立一个。<br>数据库连接池在初始化时将创建一定数量的数据库连接放到连接池中, 这些数据库连接的数量是由最小数据库连接数来设定的.无论这些数据库连接是否被使用,连接池都将一直保证至少拥有这么多的连接数量.连接池的最大数据库连接数量限定了这个连接池能占有的最大连接数,当应用程序向连接池请求的连接数超过最大连接数量时,这些请求将被加入到等待队列中.<br>数据库连接池的最小连接数和最大连接数的设置要考虑到以下几个因素:<br>1、最小连接数:是连接池一直保持的数据库连接,所以如果应用程序对数据库连接的使用量不大,将会有大量的数据库连接资源被浪费.<br>2、 最大连接数:是连接池能申请的最大连接数,如果数据库连接请求超过次数,后面的数据库连接请求将被加入到等待队列中,这会影响以后的数据库操作<br>3、如果最小连接数与最大连接数相差很大:那么最先连接请求将会获利,之后超过最小连接数量的连接请求等价于建立一个新的数据库连接.不过,这些大于最小连接数的数据库连接在使用完不会马上被释放,他将被放到连接池中等待重复使用或是空间超时后被释放.<br>1、并发问题<br>为了使连接管理服务具有最大的通用性，必须考虑多线程环境，即并发问题。这个问题相对比较好解决，因为各个语言自身提供了对并发管理的支持像java,c#等等，使用synchronized(java)lock(C#)关键字即可确保线程是同步的。使用方法可以参考，相关文献。<br>２、事务处理<br>DB连接池必须要确保某一时间内一个 conn 只能分配给一个线程。不同conn的事务是相互独立的。<br>我们知道，事务具有原子性，此时要求对数据库的操作符合“ALL-ALL-NOTHING”原则,即对于一组SQL语句要么全做，要么全不做。<br>我们知道当２个线程共用一个连接Connection对象，而且各自都有自己的事务要处理时候，对于连接池是一个很头疼的问题，因为即使Connection类提供了相应的事务支持，可是我们仍然不能确定那个数据库操作是对应那个事务的，这是由于我们有２个线程都在进行事务操作而引起的。为此我们可以使用每一个事务独占一个连接来实现，虽然这种方法有点浪费连接池资源但是可以大大降低事务管理的复杂性。<br>３、连接池的分配与释放<br>连接池的分配与释放，对系统的性能有很大的影响。合理的分配与释放，可以提高连接的复用度，从而降低建立新连接的开销，同时还可以加快用户的访问速度。<br>对于连接的管理可使用一个List。即把已经创建的连接都放入List中去统一管理。每当用户请求一个连接时，系统检查这个List中有没有可以分配的连接。如果有就把那个最合适的连接分配给他（如何能找到最合适的连接文章将在关键议题中指出）；如果没有就抛出一个异常给用户，List中连接是否可以被分配由一个线程来专门管理捎后我会介绍这个线程的具体实现。<br>４、连接池的配置与维护<br>连接池中到底应该放置多少连接，才能使系统的性能最佳？系统可采取设置最小连接数（minConnection）和最大连接数（maxConnection）等参数来控制连接池中的连接。比方说，最小连接数是系统启动时连接池所创建的连接数。如果创建过多，则系统启动就慢，但创建后系统的响应速度会很快；如果创建过少，则系统启动的很快，响应起来却慢。这样，可以在开发时，设置较小的最小连接数，开发起来会快，而在系统实际使用时设置较大的，因为这样对访问客户来说速度会快些。最大连接数是连接池中允许连接的最大数目，具体设置多少，要看系统的访问量，可通过软件需求上得到。<br>如何确保连接池中的最小连接数呢？有动态和静态两种策略。动态即每隔一定时间就对连接池进行检测，如果发现连接数量小于最小连接数，则补充相应数量的新连接,以保证连接池的正常运转。静态是发现空闲连接不够时再去检查。<br>1、连接池的优势<br>连接池用于创建和管理数据库连接的缓冲池技术，缓冲池中的连接可以被任何需要他们的线程使用。当一个线程需要用JDBC对一个数据库操作时，将从池中请求一个连接。当这个连接使用完毕后，将返回到连接池中，等待为其他的线程服务。<br>连接池的主要优点有以下三个方面。<br>第一、减少连接创建时间。连接池中的连接是已准备好的、可重复使用的，获取后可以直接访问数据库，因此减少了连接创建的次数和时间。<br>第二、简化的编程模式。当使用连接池时，每一个单独的线程能够像创建一个自己的JDBC连接一样操作，允许用户直接使用JDBC编程技术。<br>第三、控制资源的使用。如果不使用连接池，每次访问数据库都需要创建一个连接，这样系统的稳定性受系统连接需求影响很大，很容易产生资源浪费和高负载异常。连接池能够使性能最大化，将资源利用控制在一定的水平之下。连接池能控制池中的连接数量，增强了系统在大量用户应用时的稳定性。<br>2、连接池的工作原理<br>下面，简单的阐述下连接池的工作原理。<br>连接池技术的核心思想是连接复用，通过建立一个数据库连接池以及一套连接使用、分配和管理策略，使得该连接池中的连接可以得到高效、安全的复用，避免了数据库连接频繁建立、关闭的开销。<br>连接池的工作原理主要由三部分组成，分别为连接池的建立、连接池中连接的使用管理、连接池的关闭。<br>第一、连接池的建立。一般在系统初始化时，连接池会根据系统配置建立，并在池中创建了几个连接对象，以便使用时能从连接池中获取。连接池中的连接不能随意创建和关闭，这样避免了连接随意建立和关闭造成的系统开销。Java中提供了很多容器类可以方便的构建连接池，例如Vector、Stack等。<br>第二、连接池的管理。连接池管理策略是连接池机制的核心，连接池内连接的分配和释放对系统的性能有很大的影响。其管理策略是：<br>当客户请求数据库连接时，首先查看连接池中是否有空闲连接，如果存在空闲连接，则将连接分配给客户使用；如果没有空闲连接，则查看当前所开的连接数是否已经达到最大连接数，如果没达到就重新创建一个连接给请求的客户；如果达到就按设定的最大等待时间进行等待，如果超出最大等待时间，则抛出异常给客户。<br>当客户释放数据库连接时，先判断该连接的引用次数是否超过了规定值，如果超过就从连接池中删除该连接，否则保留为其他客户服务。<br>该策略保证了数据库连接的有效复用，避免频繁的建立、释放连接所带来的系统资源开销。<br>第三、连接池的关闭。当应用程序退出时，关闭连接池中所有的连接，释放连接池相关的资源，该过程正好与创建相反。<br>3、常用的连接池：<br>dbcp<br>dbcp可能是使用最多的开源连接池，原因大概是因为配置方便，而且很多开源和tomcat应用例子都是使用的这个连接池吧。<br>这个连接池可以设置最大和最小连接，连接等待时间等，基本功能都有。这个连接池的配置参见附件压缩包中的:dbcp.xml<br>使用评价：在具体项目应用中，发现此连接池的持续运行的稳定性还是可以，不过速度稍慢，在大并发量的压力下稳定性有所下降，此外不提供连接池监控。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;数据库连接池（Connection pooling）是程序启动时建立足够的数据库连接，并将这些连接组成一个连接池，由程序动态地对池中的连接进行申请，使用，释放。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="红袖添香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E7%BA%A2%E8%A2%96%E6%B7%BB%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="数据库" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈谈伤痕文学</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/05/03/%E9%9A%8F%E7%AC%94180503/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/05/03/%E9%9A%8F%E7%AC%94180503/</id>
    <published>2018-05-03T06:36:10.000Z</published>
    <updated>2020-07-22T20:42:50.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文艺作品来源生活，伤痕文学亦如此，主要写的是文革时期的生活，不得不说我看的时候发现内容带有强烈的主观意识。作为一个年轻人没有经历过那个时期，教科书上的说法也没有客观的描述分析，所以有很多点我不是很理解，那么就从作者入手吧，谈谈我的看法。</p><a id="more"></a><p>伤痕文学的作者是什么人？<br>在那个时期这些人都是知识分子，和现在的我一样，接受过教育，有一定的文化水平。<br>那个时期的历史背景是什么样的？<br>从查到的资料看，在当时有一个运动叫上山下乡，就是城市里容不下那么多的年轻人，为了社会稳定需要他们下乡插队，通过劳动养活自己。<br>我不知道他们当时在乡村的生活是什么样的，都是年轻人，还有不少的知识分子，一下子需要种地，背朝黄土面朝天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文艺作品来源生活，伤痕文学亦如此，主要写的是文革时期的生活，不得不说我看的时候发现内容带有强烈的主观意识。作为一个年轻人没有经历过那个时期，教科书上的说法也没有客观的描述分析，所以有很多点我不是很理解，那么就从作者入手吧，谈谈我的看法。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="夜奔" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%A4%9C%E5%A5%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>尚未佩妥剑，转眼便江湖。</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/05/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94180502/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/05/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94180502/</id>
    <published>2018-05-02T07:00:12.000Z</published>
    <updated>2020-07-22T20:44:43.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>四年感觉很短，时间流失的速度虽年龄增长也变得愈来愈快，还记得刚进入大学时的情景，也记得每一个学期的所作的事情，心情是复杂的。</p><a id="more"></a><p>景德镇与大城市相比不够热闹，不算滚滚红尘，但毕竟是有历史的城市，这里的人都有点小资。<br>记得初来这里的时候，车上的人评价景德镇这座城市有点旧，发展速度慢导致的城市建筑更新不频繁，在城市中心地段还存在很多90年代的建筑。这时我记得有人分析了原因，说景德镇一直都这样，别的城市还没有高层建筑的时候，景德镇就已经有中心城区了，别的城市大拆大建的时候，景德镇也没有激进，一直都这么稳定的发展。<br>景德镇出名的是瓷器，这里生产的瓷器在很长时间被当做国家的名片，一直在为国家赚取外汇，说到这个可以小说一下历史，这个很有意思，我们的瓷器茶叶等一直随海陆丝绸之路远销欧洲，十艘船出去九艘空，剩下一艘装满白银，就这样过了几百年，欧洲的白银差不多都到了我们这边。<br>由于我们是自给自足的小农经济，欧洲的商品进入不了也就赚不到钱，白银就只有流出没有流入。这就导致了欧洲产生了海盗文化，白银都到中国了，他们没有白银就没有足够的钱交易，于是就奉旨抢劫。这就导致了地理大发现，美洲和非洲的原住民很不幸成为了奴隶，这些劳动力又为欧洲的工业革命打下基础，工业革命成功后发现生产的商品还是没办法从我们这边换白银，于是就打我们。历史就是这样，我们被打不是因为我们落后和不够开放，可能是由于我们太先进了。<br>说说景德镇陶瓷大学吧，和城市的历史一样，也辉煌过。曾经是中国轻工业部的直属高校，后来因为这个部门被撤销了，部委直属变成了省属，后由于江西经济落后，教育资源一直不宽裕，整个省就一所211（南昌大学），非省会的大学得到的资源很有限，学校一直在吃老底子进步不大。可见有时候不是你不够优秀，而是地理位置不行，如果景德镇不在江西而是在沿海，那么会好很多。<br>总的说这个地方适合年轻人修炼，没有外面的滚滚红尘，也就不会被诱惑。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;四年感觉很短，时间流失的速度虽年龄增长也变得愈来愈快，还记得刚进入大学时的情景，也记得每一个学期的所作的事情，心情是复杂的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="夜奔" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%A4%9C%E5%A5%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>资源网站</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/05/02/%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%BD%91%E7%AB%99/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/05/02/%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%BD%91%E7%AB%99/</id>
    <published>2018-05-02T06:24:52.000Z</published>
    <updated>2020-06-26T18:35:37.262Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>穷则独善其身，达则兼济天下。</p><a id="more"></a><p>软件：<a href="http://www.runker.net" target="_blank" rel="noopener">http://www.runker.net</a><br>影视: <a href="http://www.caomintv.com" target="_blank" rel="noopener">http://www.caomintv.com</a><br>JetBrains: <a href="http://lookdiv.com" target="_blank" rel="noopener">http://lookdiv.com</a> </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;穷则独善其身，达则兼济天下。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="他山之石" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E4%BB%96%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E7%9F%B3/"/>
    
    
      <category term="资源" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E8%B5%84%E6%BA%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乳清蛋白粉增肌效果怎么样？</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/03/16/%E4%B9%B3%E6%B8%85%E8%9B%8B%E7%99%BD%E7%B2%89%E5%A2%9E%E8%82%8C%E6%95%88%E6%9E%9C%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/03/16/%E4%B9%B3%E6%B8%85%E8%9B%8B%E7%99%BD%E7%B2%89%E5%A2%9E%E8%82%8C%E6%95%88%E6%9E%9C%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%A0%B7%EF%BC%9F/</id>
    <published>2018-03-16T08:24:47.000Z</published>
    <updated>2020-07-24T16:07:50.275Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是那种吃不胖的人，体重一直维持在成年男性平均水平，之前没怎么关注这块，自从UFC的张伟丽火了之后萌发了健身的想法，对两块胸肌有了些许向往。</p><a id="more"></a><p>蛋白粉是必备的，这东西能帮我把体重增上去，蛋白粉分两种，一种是植物蛋白，一种是动物蛋白。植物蛋白对增肌效果不明显，增肌需要的是动物蛋白，这蛋白粉的味道不好，可以换成鸡蛋、鸡胸肉这些，但我的烹饪水平显然不足以做出比蛋白粉味道好的食物。<br>买了两桶ON的蛋白粉，保持每天两勺的量，外加跑步，三个月的时间体重增加了近15公斤，胸肌也小小的凸起起来。按道理说我的体重增加的有点略少，分析原因应该是平时三餐无规律吃的不多，但蛋白粉这东西还是有效果的，坚持一年差不多就能达成目标了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我是那种吃不胖的人，体重一直维持在成年男性平均水平，之前没怎么关注这块，自从UFC的张伟丽火了之后萌发了健身的想法，对两块胸肌有了些许向往。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="健身 增肌" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E5%81%A5%E8%BA%AB-%E5%A2%9E%E8%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闲鱼捡漏（jie pan）</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/02/27/%E9%9A%8F%E7%AC%94180227/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/02/27/%E9%9A%8F%E7%AC%94180227/</id>
    <published>2018-02-27T08:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T19:46:45.508Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近忍不住又收了两部手机（Lumia830 and Lumia650），Lumia手机做工不错系统简洁有特色，二手贩子的报价又有良心，简直无法拒绝接盘。</p><a id="more"></a><p>买了很多手机了，用肯定是用不了，收藏吧，都可以建一个小型的手机博物馆了。<br>在我看来Lumia手机没有理由被市场淘汰，各种超前的设计、交互、硬件让我拿在手里会有多看两眼的想法，在很长的时间里，我一度怀疑这是印度人的阴谋。<br>系统来说极其流畅，不管是高端机还是低端机，且不会像安卓那样越用越卡，这点简直是无解的。<br>功能上说，早期的w7有缺陷，比如状态栏不能下滑，设置不够全面，我用w7的时候还需要百度怎么批量删除短信，这不正常。<br>w8就好很多，w10就很全了，已经接近ios或Android，我认为w的系统优势就是简洁，不会被多余的信息干扰，举个例子，我喜欢用w手机看剧不是因为手机，而是w系统的应用没有广告，这点也是无解的。<br>硬件上说得益于系统，不同等级的处理器对使用体验影响不大。相机方面一直是诺基亚拿手的，拿1020这部手机来说，4100万像素的主摄像头，可以算是江湖上的独门绝技了。让我开始关注这方面的是因为诺基亚920的广告，让我知道手机摄像头还可以这么玩。<br>质量上讲没有吐槽的地方，我唯一一部出问题的是诺基亚800，开机键塌陷下去了，但能使用。<br>微软和诺基亚都是很优秀的企业，里面的人也绝对优秀，做出的产品也很优秀，但在市场上却出了问题，作为消费者我不知道他们那边发生了什么。<br>但我坚信这是个阴谋。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近忍不住又收了两部手机（Lumia830 and Lumia650），Lumia手机做工不错系统简洁有特色，二手贩子的报价又有良心，简直无法拒绝接盘。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="手机" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>朝鲜的现代化过程是前车之鉴</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/02/20/%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E7%9A%84%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E8%BF%87%E7%A8%8B%E6%98%AF%E5%89%8D%E8%BD%A6%E4%B9%8B%E9%89%B4/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/02/20/%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E7%9A%84%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E8%BF%87%E7%A8%8B%E6%98%AF%E5%89%8D%E8%BD%A6%E4%B9%8B%E9%89%B4/</id>
    <published>2018-02-20T13:03:13.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T19:57:41.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>70%的城市化率，农业全部机械化，人均收入超韩国，全民医疗、教育，分房等等关键词都指向一个现代化水平很高的国家，那就是曾经的朝鲜。</p><a id="more"></a><p>上世纪五十年代末，朝鲜经济开始提速，六十年代基本实现农业机械化，七十年代达到70%的城市化，那时开始朝鲜全面超过韩国，当时朝鲜生产的电视机是很多韩国老百姓梦寐以求的。这样的成绩怎么看都不会都不会变成现在的样子。</p><h3 id="苏联的换货贸易解决朝鲜能源、原材料短缺问题"><a href="#苏联的换货贸易解决朝鲜能源、原材料短缺问题" class="headerlink" title="苏联的换货贸易解决朝鲜能源、原材料短缺问题"></a>苏联的换货贸易解决朝鲜能源、原材料短缺问题</h3><p>苏联时期，依附在苏联框架下的国家之间主要进行换货交易，朝鲜用自己的水果、粮食作为交换得到远东的石油和工业原材料。<br>因为地理位置好，有进行农业生产的优势，朝鲜最开始现代化的是农业，上世纪五十年代末开始，农业由机械化取代劳动密集型的人工，到了六十年代基本实现了农业机械化。就不需要那么多农业人口，接着开始城市化，到了七十年代已有近70%的城市化率。<br>伴随大量农村劳动力进城市和来自远东持续供应的能源就有了工业化的条件，那时朝鲜的经济增速最高能到25%，那是令人羡慕的速度。现代化过程中最重要的是能源，对于不产油的朝鲜，西伯利亚的石油是支撑经济高速发展的命脉。</p><h3 id="苏联解体，换货贸易终结"><a href="#苏联解体，换货贸易终结" class="headerlink" title="苏联解体，换货贸易终结"></a>苏联解体，换货贸易终结</h3><p>1992年苏联解体，换货贸易被货币取代，朝鲜失去了能源供给。没有能源，意味着所有机械失去动力，包括农业机械，30%的农业人口丢掉机械重回手工劳作的收获是养不活70%城市人口的，仅仅一年后，1993年城市里的年轻人就被军事化动员下乡劳动。<br>失去石油的朝鲜人已经是第二代了，相比父辈他们的农业知识和认识达不到进行手工农业生产的要求，他们只会开机器。<br>和我们的上山下乡时期一样，城市里的年轻人不愿意下地面朝黄土背朝天，吃不得这地里的苦，于是开始有了逃北者。</p><h3 id="现代化有代价"><a href="#现代化有代价" class="headerlink" title="现代化有代价"></a>现代化有代价</h3><p>中国现代化过程所需要的石油三分之二来自海外，石油储备只够三个星期，超前现代化会出现颠覆性错误。代价一直都在，只是何时会爆发的问题。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;70%的城市化率，农业全部机械化，人均收入超韩国，全民医疗、教育，分房等等关键词都指向一个现代化水平很高的国家，那就是曾经的朝鲜。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="梦落晨香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E6%A2%A6%E8%90%BD%E6%99%A8%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="朝鲜 现代化" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E6%9C%9D%E9%B2%9C-%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>JAVA时间囊</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2018/01/22/request%E3%80%81response%E5%92%8Csession/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2018/01/22/request%E3%80%81response%E5%92%8Csession/</id>
    <published>2018-01-22T06:30:28.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T19:18:57.355Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>web层、service层、dao层的记录，虽显凌乱但能记录全面，方便有需要时随时查阅。</p><a id="more"></a><p>request：<br>1、request.getParameter(“key”)接受的是来自客户登陆端的数据,接受的是post或get方式传送的value。<br>2、请求的默认字符集是ISO-8859-1，不支持中文，需要new String (request.getParameter(key).getbyte(“ISO-8859-1”),”UTF-8”)进行转码。<br>3、可以给请求对象添加数据但是必须通过forward进行转发。<br>4、request.setAttribute(key,object)–发送对象，request.getAttribute(key,object)–接受对象。<br>5、接收cookie  Cookie[] ck = request.getCookies();获取值–遍历for（Cookie cks:ck）{out.print(URLDecoder.decode```(“编码后的字符串”))}。<br>response：<br>1、发送cookie–添加cookie对象：Cookie ck=new Cookie(“key”,”value”);addCookie(Cookie对象)<br>2、跳转页面–sendRedirect(“跳转地址”)–直接跳转。<br>3、setHeader(“refresh”,”秒数;URL=跳转地址”)–定时跳转页面。<br>4、setHeader(“refresh”,”秒数”)–定时刷新页面。<br>5、没有设置属性值的方法。没有setAttribute的方法。<br>6、setheader(“cache-control”,”no-cache”)–禁止浏览器缓存<br>session：<br>1、setAttribute(“key”,object)–设置属性值。getAttribute(“key”)–获取属性值–返回Object类型需要将获取到的值用toString()方法。<br>2、session.invalidate()–销毁session–一般退出登录时用。<br>3、setMaxInactiveInterval(秒数)–设置超时秒数。</p><hr><p>request.getContextPath()到底获取的谁的绝对路径？什么叫绝对路径？在硬盘里存在的吗？<br>假设有一个项目名为：report_emp<br>request.getContextPath()获得的是当前的项目名  /report_emp，<br>要想获得项目实际在磁盘中存贮路径可以使用request.getSession().getServletContext().getRealPath(“/“);<br>本地资源管理器而言：<br>绝对路径：是从盘符开始的路径，磁盘上真正的路径的，例如：E:\帮助文档\Jquery\jqAPI；<br>相对路径：是从当前路径开始的路径，如当前路径为E:\帮助文档，则Jquery\jqAPI为相对路径；<br>就web站点而言：<br>假如我们在report_emp的admin/login.jsp中访问了report_emp/admin/images/logo.gif的图片<br>绝对路径：以Web 站点根目录为参考基础的目录路径;在login.jsp中的src则为report_emp/admin/images/logo.gif<br>相对路径：以引用文件之网页所在位置为参考基础，而建立出的目录路径；在login.jsp中的src则为./images/logo.gif<br>区别：<br>request：<br>1、request.getParameter(“key”)接受的是来自客户登陆端的数据,接受的是post或get方式传送的value。<br>2、请求的默认字符集是ISO-8859-1，不支持中文，需要new String (request.getParameter(key).getbyte(“ISO-8859-1”),”UTF-8”)进行转码。<br>3、可以给请求对象添加数据但是必须通过forward进行转发。<br>4、request.setAttribute(key,object)–发送对象，request.getAttribute(key,object)–接受对象。<br>5、接收cookie  Cookie[] ck = request.getCookies();获取值–遍历for（Cookie cks:ck）{out.print(URLDecoder.decode(“编码后的字符串”))}。<br>response：<br>1、发送cookie–添加cookie对象：Cookie ck=new Cookie(“key”,”value”);addCookie(Cookie对象)<br>2、跳转页面–sendRedirect(“跳转地址”)–直接跳转。<br>3、setHeader(“refresh”,”秒数;URL=跳转地址”)–定时跳转页面。<br>4、setHeader(“refresh”,”秒数”)–定时刷新页面。<br>5、没有设置属性值的方法。没有setAttribute的方法。<br>6、setheader(“cache-control”,”no-cache”)–禁止浏览器缓存<br>session：<br>1、setAttribute(“key”,object)–设置属性值。getAttribute(“key”)–获取属性值–返回Object类型需要将获取到的值用toString()方法。<br>2、session.invalidate()–销毁session–一般退出登录时用。<br>3、setMaxInactiveInterval(秒数)–设置超时秒数 </p><hr><p>request：服务器获取用户请求； response：服务器答复用户请求的资源；<br>session：用户使用服务器开始到结束的过程； application：网站服务器启动到停止的过程；</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;web层、service层、dao层的记录，虽显凌乱但能记录全面，方便有需要时随时查阅。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="红袖添香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E7%BA%A2%E8%A2%96%E6%B7%BB%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="JAVAEE" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/JAVAEE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>陶艺入门</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/11/27/%E9%99%B6%E8%89%BA%E5%85%A5%E9%97%A8/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/11/27/%E9%99%B6%E8%89%BA%E5%85%A5%E9%97%A8/</id>
    <published>2017-11-27T08:00:55.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T18:59:14.636Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>千年瓷都景德镇，在这里你能找到瓷器发展的每一段历史，看到每一段辉煌，当然也能感受如今的没落。历史名城底蕴深厚，是个修炼的好地方。</p><a id="more"></a><h3 id="羊角式揉泥"><a href="#羊角式揉泥" class="headerlink" title="羊角式揉泥"></a>羊角式揉泥</h3><p>将所取的粘土放在台面上，并拍打成长形以便于双手的揉压。左右两手同时握住泥团的两头，用两手掌将泥团中部推压向台面，随后两手指部将台面泥土卷拉向顶端，再将当中部分推压向台面。重复上述操作动作，要求两手用力均匀，并向中间部位使使泥团逐渐形成羊头状，最后将泥团拢成锥形即可使用。劲，动作连续协调，使泥团滚动起来，直到粘土中气泡揉尽、粗细、干湿程度均匀为止。揉好之后要摔一下，目的的尽可能的排进泥里的气泡，因为烧制时的温度高达1300°C，气泡太多会炸的。</p><h3 id="塑形"><a href="#塑形" class="headerlink" title="塑形"></a>塑形</h3><p>把泥块放在转盘中心，脚踩档板控制转速，双手湿水开始塑形。最好做的是杯子，唯一需要注意的是控制泥的湿度，太湿会导致做不了自己想要的形状。此过程需要慢慢培养手感，用过的泥可以二次使用，毕竟练手。</p><h3 id="修胚"><a href="#修胚" class="headerlink" title="修胚"></a>修胚</h3><p>塑好的胚需晾干，底部抹水放置转盘中心，控制转速（应比塑形时慢），拿合适的刀具一点点切割不规则的部分。如果修坏了怎么办？建议直接扔了，再弄一个…<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1gg6d5wr7i0j30qo0k0jtu.jpg" alt=""></p><h3 id="上色-amp-烧制"><a href="#上色-amp-烧制" class="headerlink" title="上色&amp;烧制"></a>上色&amp;烧制</h3><p>如果画工还行的话可以自己上色，求次可用毛笔写几个字。景德镇有很多烧窑的地方，大多是集体送烧，经过1300°C高温就能得到自己的瓷器了，纪念意义很高。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;千年瓷都景德镇，在这里你能找到瓷器发展的每一段历史，看到每一段辉煌，当然也能感受如今的没落。历史名城底蕴深厚，是个修炼的好地方。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="红袖添香" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E7%BA%A2%E8%A2%96%E6%B7%BB%E9%A6%99/"/>
    
    
      <category term="陶瓷" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E9%99%B6%E7%93%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>坚果手机随笔</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/09/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94170916/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/09/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94170916/</id>
    <published>2017-09-15T16:59:17.000Z</published>
    <updated>2020-07-22T21:48:27.577Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>继T1、T2之后入手的第三部锤子手机，握在手里的感觉不像但算是锤子的风格，老罗在审美方面一直是有想法的。</p><a id="more"></a><p>知道罗老师很久了，早在牛博网时期就不理智的欣赏这个略胖的男人，往后的时间一直沉浸在老罗语录中不能自拔，如果说这个男人的网站和语录都算产品的话，我应该是他的忠实用户了。<br>锤子T1上市的时候我就入手了，双面玻璃三明治结构的机身加上熊猫色，很符合我的口味，我承认我对手机的颜值很在意。<br>5月份上市的坚果我已把玩了一段时间，说说感受吧。<br>颜值方面我很中意，跟市面上的三段式机器感官上就不一样，多种颜色的后盖实属加分加的凶猛，在这个价位上我会给出很高的评价。<br>做工方面我认为和颜值是不匹配的，白色的边框很容易掉漆，我入手的时间不长，日常使用很小心（源于我对这么工业化产品一直很热爱，我认为它们是艺术品，在这么小的面积上塞进这么多零件），所以我认为不是我使用环境的问题，就是手机表面的漆质量不好。还有按键的问题，两边的音量键手感不一致，以我多年的经验，这种按键的寿命不会超过一年。<br>系统方面一言难尽，新出的包使用时会卡顿，虽说我不玩大型手游，但这对于一款刚出的机器在用户眼里是不友好的。说到锤子出的特色功能（闪电胶囊、大爆炸等），我使用的场景不多，可能是我的环境不需要这些吧，但创意是好的，这个不评价。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;继T1、T2之后入手的第三部锤子手机，握在手里的感觉不像但算是锤子的风格，老罗在审美方面一直是有想法的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="手机" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎么解决Twitter重复验证的问题</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/06/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94170602/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/06/02/%E9%9A%8F%E7%AC%94170602/</id>
    <published>2017-06-02T02:13:03.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T19:45:32.930Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用国内手机号注册的推特在使用过程中会遇到机器人验证的问题，虽然验证后能正常使用，但会影响使用体验，可以尝试在VPN中解决。</p><a id="more"></a><p>众所周知国内是不能连接外网的，除非使用VPN。VPN连接的线路有很多的国家，连接时它会帮我们选择一个国家，比如美国、日本等等，这时候推特账号在登录的时候会记录账号所在的地区，对于短时间内位置变化异常的账号会被推特默认为异常，所以就需要验证是不是机器人。<br>简单说就是账号位置跳动太大，不像是人类的行为。也很好解决，使用VPN时固定一个线路。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;用国内手机号注册的推特在使用过程中会遇到机器人验证的问题，虽然验证后能正常使用，但会影响使用体验，可以尝试在VPN中解决。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="VPN 推特" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/VPN-%E6%8E%A8%E7%89%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我是假霸王，你是真虞姬</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/05/25/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%81%87%E9%9C%B8%E7%8E%8B%EF%BC%8C%E4%BD%A0%E6%98%AF%E7%9C%9F%E8%99%9E%E5%A7%AC/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/05/25/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%81%87%E9%9C%B8%E7%8E%8B%EF%BC%8C%E4%BD%A0%E6%98%AF%E7%9C%9F%E8%99%9E%E5%A7%AC/</id>
    <published>2017-05-25T08:46:13.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T18:58:57.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「蝶衣，你可真是不疯魔不成活呀。唱戏得疯魔，不假，可要是活着也疯魔，在这人世上，在这凡人堆里，咱们可怎么活呀。」</p><a id="more"></a><h3 id="我们都懂虞姬，那谁知道霸王的难处呢？"><a href="#我们都懂虞姬，那谁知道霸王的难处呢？" class="headerlink" title="我们都懂虞姬，那谁知道霸王的难处呢？"></a>我们都懂虞姬，那谁知道霸王的难处呢？</h3><p>从历史看楚霸王几乎没得选，结局唯有一死。<br>身边的将士可以选择投降，虞姬可以选择离去，连乌骓马也能选择生。<br>就算项羽过了乌江，难道刘邦会留其生路？<br>这是当时的环境造成的死局，也是没有选择的悲剧。</p><h3 id="段小楼虽未成魔但已入局"><a href="#段小楼虽未成魔但已入局" class="headerlink" title="段小楼虽未成魔但已入局"></a>段小楼虽未成魔但已入局</h3><p>从小豆子念出思凡里的那句“我本是女娇娥，又不是男儿郎”开始，小石头的半个人生就已经入局。<br>长大后师傅分别赐名程蝶衣和段小楼，并且用夜奔里的那句从一而终告诫两人，只有两人合体才能做角。<br>整部影片看下来，程蝶衣是不是真的喜欢自己的师哥段小楼？<br>我觉得不是，程蝶衣不管是在戏里戏外都没有走出舞台上的角色，戏里他是虞姬，戏外他也是虞姬。作为舞台上虚拟的人物，他也只会喜欢舞台上的霸王，程蝶衣没有走出化境，也自然不会对化境外的人产生感情。<br>那段小楼有没有对蝶衣的感情呢？<br>我觉得也没有，段小楼戏里戏外分的清楚，从化妆间里小楼向蝶衣绘声绘色介绍八大胡同的场景可以看出，卸了妆，他不再是楚霸王，而是一个能认清自我的段小楼。</p><h3 id="喜剧于形，悲剧入心，这不只是蝶衣的悲剧！"><a href="#喜剧于形，悲剧入心，这不只是蝶衣的悲剧！" class="headerlink" title="喜剧于形，悲剧入心，这不只是蝶衣的悲剧！"></a>喜剧于形，悲剧入心，这不只是蝶衣的悲剧！</h3><p>因为蝶衣入了化境，对现实的感受他都不在乎，不在乎身边人的感受，只会也只能用戏里的思维去理解这个世界，在程蝶衣的感受里，师哥段小楼就应该陪自己唱一辈子戏，少一天一个时辰都不算一辈子，这是师傅说的。<br>由此，蝶衣会视菊仙为情敌，会百般阻挠这桩婚事，也会为了当初那个承诺屈身袁四爷，在段小楼结婚的晚上冲进房间扔下一把剑。<br>当有外人破坏蝶衣化境的时候，蝶衣是不理智的，在别人看来蝶衣是入了化境成了魔，但只有他自己知道，自己的世界被破坏了。<br>站在段小楼的世界看蝶衣的行为，真应了那句话：唱戏得疯魔，不假，可要是活着也疯魔，在这人世上，在这凡人堆里，咱们可怎么活呀。段小楼从唱夜奔入行开始，没有受到过蝶衣那般的打击，自然没有逃避现实入化境的条件，在现实里他分的清楚，台上台下能从容转化。<br>这也是这场悲剧的重点，一个入了境，一个没入。</p><h3 id="在这场悲剧里，时代变化只是陪衬，命运才是角"><a href="#在这场悲剧里，时代变化只是陪衬，命运才是角" class="headerlink" title="在这场悲剧里，时代变化只是陪衬，命运才是角"></a>在这场悲剧里，时代变化只是陪衬，命运才是角</h3><p>段小楼只在戏里才是霸王，戏外他做不了也做不成蝶衣心中的霸王，霸王没得选，普通人才有的选。<br>如果按照蝶衣心中的师哥形象拍下去，段小楼的生命值不够演完整部电影。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;「蝶衣，你可真是不疯魔不成活呀。唱戏得疯魔，不假，可要是活着也疯魔，在这人世上，在这凡人堆里，咱们可怎么活呀。」&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="霸王别姬" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E9%9C%B8%E7%8E%8B%E5%88%AB%E5%A7%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜间单骑</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/05/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94170516/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/05/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94170516/</id>
    <published>2017-05-16T08:12:27.000Z</published>
    <updated>2020-07-21T19:44:59.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>马上要进行我的第二次个人长途骑行了，回一下第一次时绝望的感受。</p><a id="more"></a><p>120公里，景德镇-九江，三段省道，深夜，山地车，破路等等关键词让我一下子回到了那天。<br>那是在周六，吃过午饭检查完山地车后我开始了人生中最没有准备的一场考验-单车骑行回家，年轻人做事情很随意，连个计划都没有，也没有确认骑行道路、装备等情况，就直接上路了。<br>中午的天气略热，还没出市区就想放弃了，在即将进入省道的路口停下抽根烟，顺便给暗恋的女同学报个信。<br>遇到的第一个麻烦是没有想到省道这么破，坑坑洼洼，简直不具备骑行的条件，在这种路上骑得慢是次要，主要是屁股受不了，我只能推着车走。<br>第二个麻烦是天快黑了，看手机我才走出了不到10公里，山地车上没有照明灯，身上没有防护工具，在这种荒无人烟的省道上，我是绝望的。更夸张的是因为路太破，小轿车都不走，和我同行的都是大卡车，晚上这些大车开的车灯照着我根本看不清前面的路。<br>借用月光我半骑半推还是能慢慢走，一个人晚上在这种环境下会很恐惧，但我心态还没崩。<br>第三个麻烦是手机电量不足，因为我原本预计的速度是最晚不过晚上7点就能骑回家里，但现实情况让我很后悔没有带充电宝，我只能关机到用的时候才开以保存电量。我那时最焦虑的是如果我出个什么事，估计没人发现的了，这里的环境很恶劣。<br>好在我坚持的时间够长，20公里之后我逐渐进入第二段省道，情况好很多，开始有建筑物、路灯和人，停下坐在路边抽根烟，怀疑人生。<br>进入第三段省道的时候情况变得好的多，我骑行的速度也一直能保持20+，身上早就是一身的泥，腿也不怎么有感觉，虽然期间我补充了水和食物，但身体已经很疲惫。<br>回到家的时候已经是晚上11点了，我从中午12点出发，耗时11小时骑行了120余公里，比预计多了一倍的时间。虽然心态有过剧烈波动，但还稳得住，主要是有成就感。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;马上要进行我的第二次个人长途骑行了，回一下第一次时绝望的感受。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="骑行" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E9%AA%91%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PS制作表情包</title>
    <link href="http://chuanputer.github.io/2017/05/15/PS%E5%88%B6%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/"/>
    <id>http://chuanputer.github.io/2017/05/15/PS%E5%88%B6%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/</id>
    <published>2017-05-15T07:00:13.000Z</published>
    <updated>2020-07-16T16:06:31.433Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>手把手促同学友情升华，例如：</p><a id="more"></a><p>1、椭圆选择工具圈出全脸<br>2、图像选择去色<br>3、右键羽化（半径5）<br>4、右键复制图层<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt98lwwo3j31hk0wg49o.jpg" alt=""><br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt9aml5oej31hk0wgtd4.jpg" alt=""><br>5、删除原始图层<br>6、选择调整“亮度和饱和度”<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt9b620jpj308g0dlt8q.jpg" alt=""><br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt9ctkj2nj31hk0wggot.jpg" alt=""><br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt9dvp7ohj31hk0wg0w7.jpg" alt=""><br>7、放入素材中<br>8、用画笔修复工具去除多余的颜色<br>9、合并可见图层，再次调整“亮度和饱和度”<br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/005Gmaf8gy1ggt9fcg5yfj31hk0wgtca.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;手把手促同学友情升华，例如：&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="PS" scheme="http://chuanputer.github.io/categories/PS/"/>
    
    
      <category term="他山之石" scheme="http://chuanputer.github.io/tags/%E4%BB%96%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E7%9F%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
